<resources>
    <string name="app_name">KimOnDro</string>
    <string name="ayo_materi">Ayo Memilih Materi</string>
    <string name="descMateriOne">Jenis Koloid</string>
    <string name="materi_1"> Materi 1</string>
    <string name="materi_2"> Materi 2</string>
    <string name="descMateriTwo">Sifat-sifat Koloid</string>
    <string name="materi_3"> Materi 3</string>
    <string name="descMateriThre">Pembuatan Koloid</string>
    <string name="materi_4"> Materi 4</string>
    <string name="descMateriFour">Peranan Koloid</string>
    <string name="app_subname">Media Pembelajaran Sistem Koloid</string>
    <string name="materi_pengantar">Sistem koloid terdiri atas fase terdisfersi dengan ukuran tertentu dalam medium pendisfersi. Ukuran partikel koloid berkisar antara 1-100 nm. Zat yang didispersikan disebut fase pendisfersi, sedangkan medium yang digunakan untuk mendisfersikan disebut medium pendisfersi. Sistem koloid berbeda dengan larutan dan suspensi. Secara umum, ukuran larutan kurang dari 1nm dan suspensi lebih dari 100nm. Jadi, ukuran partikel koloid berada diantara ukuran partikel larutan dan suspensi.  Perbedaan larutan, koloid, dan suspensi:</string>
    <string name="kompetensi">
        Standar Kompetensi:
        \nMenjelaskan sistem koloid dan sifat koloid serta penerapannya dalam kehidupan sehari-hari.
        \n\nKompetensi Dasar:
        \n1. Membuat berbagai sistem koloid dengan bahan-bahan yang ada di sekitarnya.
        \n2. Mengelompokkan sifat-sifat koloid dan penerapannya daam kehidupan sehari-hari.
        \n\nIndikator:
        \n1. Mengklasifikasikan suspense, larutan sejati, dan koloid.
        \n2. Mengelompokkan jenis koloid berdasarkan fase terdisfersi dan fase pendisfersi.
        \n3. Mendeskripsikan sifat-sifat koloid (efek tyndall, gerak brown, dialysis, elektroforesis, dan koagulasi).
        \n4. Menjelaskan koloid liofil dan liofob.
        \n5. Mendeskripsikan peranan koloid di industry dan kehidupan sehari-hari.
        \n6.Menjelaskan proses pembuatan koloid.
        \n
    </string>

    <string-array name="materi_tiga">
        <item>
            Pada prinsipnya pembuatan koloid adalah mengubah partikel-partikel berukuran ion, atom, atau molekul menjadi partikel-partikel
            koloid atau mengubah partikel besar menjadi koloid. Untuk memperoleh suatu sistem koloid dapat dilakukan dengan metode kondensasi
            dan dispersi.\n
        </item>
        <item>
            1. Metode kondensasi\n
            Metode kondensasi merupakan metode untuk membuat partikel koloid dari penggabungan partikel-partikel larutan.
            Hal ini dapat dilakukan dengan reaksi kimia (dekomposisi rangkap, hidrolisis, dan redoks) penggantian pelarut\n\n
            a. Dekomposisi Rangkap\n
            Contoh:\n
            1). Sol As2S3 dibuat dengan reaksi antara larutan H3AsO3 dengan larutan H2S.\n
            2H3AsO3(aq) + 3H2S(aq) > As2S3(koloid) + 6H2O(l)\n
            2). Sol AgCl dibuat dengan mereaksikan larutan perak nitrat encer dengan larutan HCl encer.\n
            AgNO3(aq) + HCl > AgCl(koloid) + HNO3(aq)\n\n

            b. Redoks\n
            Reaksi redoks adalah reaksi yang disertai kenaikan dan penurunan bilangan oksidasi (oksidasi dan reduksi).\n
            Contoh:\n
            1). Sol belerang dibuat dengan mengalirkan gas H2S ke dalam larutan SO2.\n
            H2S(g) + SO2(aq) > 2H2O(l) + 3S(koloid)\n
            2). Sol emas dibuat dari reaksi antara larutan HAuCl4 dengan larutan K2CO3 dan HCHO (formaldehida).\n
            2HAuCl4(aq) + 6K2CO3(aq) + 3HCHO(aq) > 2Au(koloid) + 5CO2 + 8KCl(aq) + 3HCOOK(aq)+ KHCO3 (aq) + 2H2O(l)\n\n

            c. Hidrolisis\n
            Hidrolisis merupakan reaksi suatu zat dengan air.\n
            Contoh:\n
            Sol Fe(OH)3 dibuat dari hidrolisis FeCl3 dalam air mendidih.\n
            FeCl3(aq) + 3H2O(l) > Fe(OH)3(koloid) + 3HCl (aq)\n\n

            d. Penggantian Pelarut\n
            Penggantian pelarut juga dapat menghasilkan suatu koloid. Contohnya yaitu apabila larutan jenuh kalsium asetat dicampur
            dengan alkohol akan terbentuk suatu koloid berupa gel.\n\n
        </item>
        <item>
            2.  Metode Dispersi\n
            Metode dispersi merupakan metode pembuatan koloid yaitu partikel kasar dipecah menjadi partikel koloid.
            Metode ini dapat dilakukan dengan mekanik, peptisasi atau loncatan bunga listrik (busur bredig).\n\n

            a. Cara Mekanik\n
            Cara mekanik dilakukan dengan menggerus partikel kasar dengan penggiling koloid sampai diperoleh kehalusan pada tingkat
            tertentu selanjutnya didispersikan ke dalam medium pendispersi.\n
            Contoh:\n
            Sol belerang dibuat dengan menggerus serbuk belerang sampai halus kemudian dicampur dengan air.\n\n

            b. Peptisasi\n
            Cara peptisasi yaitu pembuatan koloid dari partikel kasar dari suatu endapan dengan zat pemeptisasi (pemecah).\n
            Contoh:\n
            Agar-agar dipeptisasi oleh air, nitroselulosa oleh aseton, dan karet oleh bensin. Endapan NIS dipeptisasi oleh H2S, endapan Al(OH)3 oleh ALCl3, dan endapan AgCl oleh HCl.\n\n

            c. Busur Bredig\n
            Cara busur bredig digunakan untuk membuat sol logam, seperti Ag, Au, dan Pt dengan bantuan loncatan listrik. Logam yang
            akan dijadikan koloid digunakan sebagai elektrode, selanjutnya kedua elektrode dimasukkan dalam medium pendispersi
            dan diberi loncatan listrik tegangan tinggi. Akibatnya, atom-atom akan terlempar ke dalam air (medium pendispersi) dan
            mengalami kondensasi membentuk partikel koloid.\n
        </item>
    </string-array>
</resources>
